# 10 Usability Heuristics for User Interface Design

[Index](../)

元記事：[10 Usability Heuristics for User Interface Design](https://www.nngroup.com/articles/ten-usability-heuristics/)

- ヒューリスティック
  - 一般的な経験則
    - 具体的なユーザビリティガイドラインではない
- 1990 年に Jakob Nilsen ヤコブ・ニールセン によって作成
- 1994 年に改良
- 2020 年に更新
  - ヒューリスティック自体は 1994 年から変わっていない
  - > When something has remained true for 26 years, it will likely apply to future generations of user interfaces as well.

## #1 ユーザーがシステムの状態を理解できる

[10 Usability Heuristics [#1] Visibility of System Status](./01.html)

- ユーザーが知る必要のある情報を常に表示する
- 妥当な時間内に適切なフィードバックをする
- ユーザーが次のステップを考えられるようにする

## #2 ユーザーにとって親しみがある

[10 Usability Heuristics [#2] Match between system and the real world](./02.html)

- ユーザーに馴染みのある用語や概念、アイコン、画像を使う
- 必要とするタイミングで情報を提供する

## #3 ユーザーに主導権がある

[10 Usability Heuristics [#3] User Control and Freedom](./03.html)

- ユーザーが誤ってアクションを実行したときにも、アクションを取り消したり、もとに戻したりできるようにする
- 現在のインタラクションを終了させる方法を明確に示す

## #4 一貫性があり、標準にならっている

[10 Usability Heuristics [#4] Consistency and standards](./04.html)

- 混乱せずに使えることが、使いやすさにつながる
- プロダクト内における一貫性、プロダクト内とプロダクト外の一貫性
- [Jakob's Law](https://www.nngroup.com/videos/jakobs-law-internet-ux/) "People spend most of their time on sites other than yours" を意識する

## #5 エラーが発生しにくい

[10 Usability Heuristics [#5] Error prevention](./05.html)

- 役に立つ制約やデフォルト値を利用し、不注意によって引き起こされるエラーを予防する

## #6 ユーザーが記憶していなくても使える

[10 Usability Heuristics [#6] Recognition rather than recall](./06.html)

- ユーザーが必要な情報をすぐに取得できるようにする
- 使い方などはユーザーが思い出せるように工夫し、ユーザーが覚えておかないといけないことをなくす
  - チュートリアルで覚えさせるのではなく、ヘルプを提供する、など

## #7 ユーザーごとに効率化できる

[10 Usability Heuristics [#7] Flexibility and efficiency of use](./07.html)

- 理解が進むにつれ、効率的に扱えるようにする
- 同じ機能に対して複数の操作方法を用意する
- ショートカットやタッチジェスチャー
- パーソナライゼーションやカスタマイゼーション

## #8 最小限のデザイン

[10 Usability Heuristics [#8] Aesthetic and minimalist design](./08.html)

- 不要な要素によって、本当に必要とする情報からユーザーの気が逸れないようにする
- コンテンツと機能に優先順位をつけて、ユーザーの主要な目標をサポートする

## #9 ユーザー自身でエラーから復帰できる

[10 Usability Heuristics [#9] Help users recognize, diagnose, and recover from errors](./09.html)

- エラーメッセージは、太字の赤いテキストのような、従来から使われているものを使う
- ユーザーが理解できる言葉を使う
- 解決策を提示する

## #10 ヘルプを用意する

[10 Usability Heuristics [#10] Help and documentation](./10.html)

- 検索しやすく、ユーザーのタスクに焦点をあてたドキュメントを用意する
- ユーザーが必要とする瞬間にドキュメントを提示する
- 具体的な手順を示す
